\section{Volontari}
% TODO art. 19 opg
\begin{enumerate}
\item I volontari sono persone che per propria libera scelta svolgono,
  per il tramite dell'associazione, attività in favore della comunità
  e del bene comune, mettendo a disposizione il proprio tempo e le
  proprie capacità.
\item La loro attivià deve essere svolta in modo personale, spontaneo
  e gratuito, senza fini di lucro, neanche indiretti, ed
  esclusivamente per fini di solidarietà.
\item L'attività dei volontari non può essere retribuita in alcun
  modo, neppure dai beneficiari.
\item Ai volontari possono essere rimborsate dall'associazione
  soltanto le spese effettivamente sostenute e documentate per
  l'attività prestata, entro limiti massimi e alle condizioni
  preventivamente stabilite dal consiglio direttivo e dalla
  legge.\footnote{Art. 17 Decreto Legislativo 3 luglio 2017 n. 117}
  Sono in ogni caso vietati i rimborsi spese di tipo fofettario.
\item La qualità di volontario è incompatibile con qualsiasi forma di
  rapporto di lavoro subordinato o autonomo e con ogni altro rapporto
  di lavoro retribuito con l'associazione.
\end{enumerate}
